+++
title = "L’estil de la vella política"
description = "<p><span style=\"line-height: 115%; font-size: 12pt;\">La ra&oacute; d&rsquo;aquest t&iacute;tol el motiva un escrit de la diputada i regidora Merc&egrave; Jou on critica el Govern Municipal per una errada en la tramitaci&oacute; dels resums de l&rsquo;IRPF, per part d&rsquo;un Departament de l&rsquo;Ajuntament, que ha fet que l&rsquo;Ag&egrave;ncia Tribut&agrave;ria no hagi carregat les dades dels ingressos municipals en els esborranys de treballadors i regidors. Aquest fet li serveix per acusar al Bloc Oles&agrave; de manca de transpar&egrave;ncia, neglig&egrave;ncia i li permet plantejar seriosos dubtes sobre el funcionament de la regidoria de Recursos Humans.</span></p><p><span style=\"line-height: 115%; font-size: 12pt;\">Per documentar tot plegat cita un correu electr&ograve;nic que li ha enviat el nostre alcalde amb unes breus explicacions sobre aquest incident.</span></p><p><span style=\"line-height: 115%; font-size: 12pt;\">Ara b&eacute;, en vista de l&rsquo;escrit de la candidata, ens plantegem i li plantegem les seg&uuml;ents preguntes:</span></p><p><span style=\"line-height: 115%; font-size: 12pt;\">1.- Per qu&egrave; la senyora Jou acusa el Govern Municipal de manca de transpar&egrave;ncia quan l&rsquo;alcalde ha respost immediatament la seva consulta?</span></p><p><span style=\"line-height: 115%; font-size: 12pt;\">2.- Per qu&egrave; la senyora Jou amaga que nom&eacute;s unes hores despr&eacute;s ha rebut un altre correu electr&ograve;nic (que tamb&eacute; ha arribat a tots els treballadors municipals i als regidors) on es d&oacute;na tota la informaci&oacute; sobre el que ha succe&iuml;t, s&rsquo;informa sobre qui s&oacute;n els responsables i ells mateixos demanen disculpes pels problemes que puguin haver ocasionat als seus companys?</span></p><p><span style=\"line-height: 115%; font-size: 12pt;\">3.- Per qu&egrave; la senyora Jou amaga que, en aquest darrer missatge, tamb&eacute; s&rsquo;ofereix a tothom el suport de l&rsquo;Ajuntament per ajudar a incorporar les dades als esborranys?</span></p><p><span style=\"line-height: 115%; font-size: 12pt;\">4.- Per qu&egrave; la senyora Jou amaga que l&rsquo;alcalde li ha ofert el seu ajut personal en cas que ella mateixa no s&agrave;piga com incorporar aquestes dades? </span></p><p><span style=\"line-height: 115%; font-size: 12pt;\">5.- Per si alg&uacute; ho ha oblidat, la senyora Jou va ser regidora de Recursos Humans en el per&iacute;ode 2007-2011. Per aix&ograve; trobem d&rsquo;all&ograve; m&eacute;s oport&uacute; refrescar-li la mem&ograve;ria i:</span></p><ul style=\"margin-top: 0cm;\"><li><span style=\"line-height: 115%; font-size: 12pt;\">Ja que posa en dubte que s&rsquo;estiguin repartint els certificats de retencions i diu que arriben tard, volem saber per qu&egrave; mentre ella va ser la regidora responsable, els certificats sempre van arribar tard, fins i tot un mes despr&eacute;s d&rsquo;haver-se iniciat el per&iacute;ode de presentaci&oacute; de la declaraci&oacute; de la renda? Els regidors del Bloc de l&rsquo;&egrave;poca en poden donar fe.</span></li><li><span style=\"line-height: 115%; font-size: 12pt;\">Si tan amo&iuml;nada est&agrave; pel tracte dispensat als grups municipals de l&rsquo;oposici&oacute;, ens pot contestar per qu&egrave; mentre ella era la responsable es van acumular fins a sis mesos d&rsquo;impagaments als regidors de l&rsquo;oposici&oacute;? I per qu&egrave; en un d&rsquo;aquests anys van rebre un certificar de retencions que inclo&iuml;a quantitats que ni tan sols havien cobrat?</span></li><li><span style=\"line-height: 115%; font-size: 12pt;\">Ja que mostra una gran preocupaci&oacute; per les mol&egrave;sties que s&rsquo;hagin pogut ocasionar als treballadors de la casa, i cal recon&egrave;ixer que ha estat aix&iacute;, ens podria respondre per qu&egrave; quan ella va ser regidora la n&ograve;mina no es pagava quan tocava, sin&oacute; que en moltes ocasions es va pagar dins del mes seg&uuml;ent al que correspondria?</span></li><li><span style=\"line-height: 115%; font-size: 12pt;\">Preguntar-li per qu&egrave; no va complir amb els compromisos que havia adquirit en les negociacions amb els representants dels treballadors? Uns incompliments als que ha hagut de fer front el govern del Bloc.</span></li><li><span style=\"line-height: 115%; font-size: 12pt;\">Tamb&eacute; preguntar-li per qu&egrave; permetia signar liquidacions que no es cobraven fins setmanes m&eacute;s tard?</span></li></ul><p><span style=\"line-height: 115%; font-size: 12pt;\">6.- I per acabar, si tant l&rsquo;amo&iuml;nen els drets dels treballadors</span></p><ul style=\"margin-top: 0cm;\"><li><span style=\"line-height: 115%; font-size: 12pt;\">Per qu&egrave; reiteradament ha votat a favor d&rsquo;uns pressupostos de la Generalitat que retallaven les seves pagues extres?</span></li><li><span style=\"line-height: 115%; font-size: 12pt;\">Per qu&egrave; &eacute;s dirigent d&rsquo;un partit que ha votat amb el PP bona part de les mesures de reforma laboral m&eacute;s regressives de la nostra hist&ograve;ria recent?</span></li><li><span style=\"line-height: 115%; font-size: 12pt;\">Per qu&egrave; d&oacute;na suport amb el seu vot al desmantellament del sistema de serveis p&uacute;blics que empobreix, sobretot, als treballadors de Catalunya, inclosos els de l&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa?</span><span style=\"font-size: 10pt; line-height: 115%; font-family: arial,helvetica,sans-serif;\"> </span></li></ul>"
tags = [  ]
type = "blog"
date = "2015-04-11"
author =  "ppuimedon"
menu = "noticies"
+++
<p><span style="line-height: 115%; font-size: 12pt;">La ra&oacute; d&rsquo;aquest t&iacute;tol el motiva un escrit de la diputada i regidora Merc&egrave; Jou on critica el Govern Municipal per una errada en la tramitaci&oacute; dels resums de l&rsquo;IRPF, per part d&rsquo;un Departament de l&rsquo;Ajuntament, que ha fet que l&rsquo;Ag&egrave;ncia Tribut&agrave;ria no hagi carregat les dades dels ingressos municipals en els esborranys de treballadors i regidors. Aquest fet li serveix per acusar al Bloc Oles&agrave; de manca de transpar&egrave;ncia, neglig&egrave;ncia i li permet plantejar seriosos dubtes sobre el funcionament de la regidoria de Recursos Humans.</span></p>
<p><span style="line-height: 115%; font-size: 12pt;">Per documentar tot plegat cita un correu electr&ograve;nic que li ha enviat el nostre alcalde amb unes breus explicacions sobre aquest incident.</span></p>
<p><span style="line-height: 115%; font-size: 12pt;">Ara b&eacute;, en vista de l&rsquo;escrit de la candidata, ens plantegem i li plantegem les seg&uuml;ents preguntes:</span></p>
<p><span style="line-height: 115%; font-size: 12pt;">1.- Per qu&egrave; la senyora Jou acusa el Govern Municipal de manca de transpar&egrave;ncia quan l&rsquo;alcalde ha respost immediatament la seva consulta?</span></p>
<p><span style="line-height: 115%; font-size: 12pt;">2.- Per qu&egrave; la senyora Jou amaga que nom&eacute;s unes hores despr&eacute;s ha rebut un altre correu electr&ograve;nic (que tamb&eacute; ha arribat a tots els treballadors municipals i als regidors) on es d&oacute;na tota la informaci&oacute; sobre el que ha succe&iuml;t, s&rsquo;informa sobre qui s&oacute;n els responsables i ells mateixos demanen disculpes pels problemes que puguin haver ocasionat als seus companys?</span></p>
<p><span style="line-height: 115%; font-size: 12pt;">3.- Per qu&egrave; la senyora Jou amaga que, en aquest darrer missatge, tamb&eacute; s&rsquo;ofereix a tothom el suport de l&rsquo;Ajuntament per ajudar a incorporar les dades als esborranys?</span></p>
<p><span style="line-height: 115%; font-size: 12pt;">4.- Per qu&egrave; la senyora Jou amaga que l&rsquo;alcalde li ha ofert el seu ajut personal en cas que ella mateixa no s&agrave;piga com incorporar aquestes dades? </span></p>
<p><span style="line-height: 115%; font-size: 12pt;">5.- Per si alg&uacute; ho ha oblidat, la senyora Jou va ser regidora de Recursos Humans en el per&iacute;ode 2007-2011. Per aix&ograve; trobem d&rsquo;all&ograve; m&eacute;s oport&uacute; refrescar-li la mem&ograve;ria i:</span></p>
<ul style="margin-top: 0cm;">
<li><span style="line-height: 115%; font-size: 12pt;">Ja que posa en dubte que s&rsquo;estiguin repartint els certificats de retencions i diu que arriben tard, volem saber per qu&egrave; mentre ella va ser la regidora responsable, els certificats sempre van arribar tard, fins i tot un mes despr&eacute;s d&rsquo;haver-se iniciat el per&iacute;ode de presentaci&oacute; de la declaraci&oacute; de la renda? Els regidors del Bloc de l&rsquo;&egrave;poca en poden donar fe.</span></li>
<li><span style="line-height: 115%; font-size: 12pt;">Si tan amo&iuml;nada est&agrave; pel tracte dispensat als grups municipals de l&rsquo;oposici&oacute;, ens pot contestar per qu&egrave; mentre ella era la responsable es van acumular fins a sis mesos d&rsquo;impagaments als regidors de l&rsquo;oposici&oacute;? I per qu&egrave; en un d&rsquo;aquests anys van rebre un certificar de retencions que inclo&iuml;a quantitats que ni tan sols havien cobrat?</span></li>
<li><span style="line-height: 115%; font-size: 12pt;">Ja que mostra una gran preocupaci&oacute; per les mol&egrave;sties que s&rsquo;hagin pogut ocasionar als treballadors de la casa, i cal recon&egrave;ixer que ha estat aix&iacute;, ens podria respondre per qu&egrave; quan ella va ser regidora la n&ograve;mina no es pagava quan tocava, sin&oacute; que en moltes ocasions es va pagar dins del mes seg&uuml;ent al que correspondria?</span></li>
<li><span style="line-height: 115%; font-size: 12pt;">Preguntar-li per qu&egrave; no va complir amb els compromisos que havia adquirit en les negociacions amb els representants dels treballadors? Uns incompliments als que ha hagut de fer front el govern del Bloc.</span></li>
<li><span style="line-height: 115%; font-size: 12pt;">Tamb&eacute; preguntar-li per qu&egrave; permetia signar liquidacions que no es cobraven fins setmanes m&eacute;s tard?</span></li>
</ul>
<p><span style="line-height: 115%; font-size: 12pt;">6.- I per acabar, si tant l&rsquo;amo&iuml;nen els drets dels treballadors</span></p>
<ul style="margin-top: 0cm;">
<li><span style="line-height: 115%; font-size: 12pt;">Per qu&egrave; reiteradament ha votat a favor d&rsquo;uns pressupostos de la Generalitat que retallaven les seves pagues extres?</span></li>
<li><span style="line-height: 115%; font-size: 12pt;">Per qu&egrave; &eacute;s dirigent d&rsquo;un partit que ha votat amb el PP bona part de les mesures de reforma laboral m&eacute;s regressives de la nostra hist&ograve;ria recent?</span></li>
<li><span style="line-height: 115%; font-size: 12pt;">Per qu&egrave; d&oacute;na suport amb el seu vot al desmantellament del sistema de serveis p&uacute;blics que empobreix, sobretot, als treballadors de Catalunya, inclosos els de l&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa?</span><span style="font-size: 10pt; line-height: 115%; font-family: arial,helvetica,sans-serif;"> </span></li>
</ul>
